Kaspera Jaan Ackmann kaibas sisse et Peter Lindegrün ollewa 10 jallasse koiwa ja üts palk linna kolkitze tarbes temmä mõtzast warrastano nink nouwab  too est 1  1/2 Rb tüki päält.
Peter Lindegrün ütleb et temmä om Mustiga Samuli mõtzast wotno.
Peter Jaanimäggi kohtomees om ülle naeno nink loidno et Jaan Ackmanni mõtzast om warrastud
Moistetud sai
Peter Lindegrün peäb egga jallasse puu est 50 kop. ja too palk egga 1 Rb summa 6 Rb Jaan Ackmannile ärrä massa 2 näddala sissen
Kes selle moistmisega mitte rahhu ei tahha olla peäb 8 päiwa sissen Ütte Keiserlikko 7. Tarto Kihhelkonna kohto sisse kaibama muido kaob kaibuse õigus.
Päkohtomees Mihkel Kolga xxx
Kohtomees Peter Jaanimäggi xxx
Kohtomees Jaan Wenzli xxx
Kirjotaja W. Ackel
